[Gear撚] 催淚彈對防指南

之前開錯台，先講重點
應對裝備任何時候係最重要
眼罩
Lab眼鏡係冇撚用，完全防唔到煙，仲會甩
必須要買全眼罩
地點：好多五金鋪都有

口罩
1. 只考慮豬咀同N100款
2. 豬咀濾棉 最好 P100 > R100 > N100
3. 買豬咀要買埋濾棉，只有單一樣係冇用
4. N95款係要買岩Size，錯既會入gas，豬咀通常one size
5. 我見琴日外國記者係用N100
6. 旺角新填地街有售，油麻地Exit B1
豬咀 :

N100 :

應對方法：
即時走，向有空氣既地方行，絕對唔可以蹲下
盡快換衫同用水沖身，衣物上的CS會持續刺激皮膚，換咗既衫要分開裝，唔係會污染其他衫

係用口罩前要先了解到催淚彈究竟係乜野

催淚彈組成
其實催淚彈的組成並不是全都是為了催淚，主要分三種目的：加溫、散佈、催淚。歷史最悠久的催淚成分有三種：溴化二甲苯（Xylyl bromide）、2-氯苯乙酮（Phenacyl chloride，簡稱CN）、鄰-氯代苯亞甲基丙二腈（2-chlorobenzalmalononitrile，簡稱CS），其中CN毒性最強，所以大多已經被CS取代用於鎮暴的催淚彈 [4]。除了CS，1962年意外被合成出來的CR（Dibenz[b,f][1,4]oxazepine）也有用於催淚彈；不過和CS不同，CS容易用水去除，但CR遇水反而會加劇作用，是比較危險的成分。

事實上，催淚的CS在常溫下是固體粉末。為了要讓CS能夠像氣體一樣散佈，就需要加入其他成分－像是容易揮發的二氯甲烷，讓它帶著CS擴散在空氣中。除此之外，高溫也有助於氣體散佈，所以催淚彈也會加入其他的化學物質來產生溫度，加速CS的擴散，這也是為什麼上街示威教學都會提到不要徒手撿起剛落地的催淚彈，很可能因此燙傷。

多得以前熱狗上過報，我地可以知道香港係用CS

然後我地市面上可以搵到既口罩一般係跟NIOSH(美國國家職業安全衛生研究所)既標準

呢度講得好清楚

P同R都防油，但R級只有約8個鐘效用，P就冇限制N就不防油

理論上而言我地唔會接觸到油性微粒，但唔肯定胡椒噴霧有冇
所以P同R級優先考慮

然後到型號

Up to 2 mg/m3: (APF = 25) Any supplied-air respirator operated in a continuous-flow mode£(APF = 50) Any air-purifying, full-facepiece respirator (gas mask) with a chin-style, front- or back-mounted canister providing protection against the compound of concern and having an N100, R100, or P100 filter. Click here for information on selection of N, R, or P filters.(APF = 50) Any self-contained breathing apparatus with a full facepiece(APF = 50) Any supplied-air respirator with a full facepiece

就3種N100, R100, P100
N95係防唔晒，所以先有巴打會聞到仲有味
唔好入錯其他，好多口罩係防其他野(如VOCs之類)

同埋口罩有分幾種，好似外科口罩咁既垃圾平面式、N95款既防護型口罩同埋豬咀口罩
例如P100都有N95咁樣既，同埋豬咀口罩版濾綿

外科口罩

N100

豬咀口罩(P100濾綿)

豬咀口罩全部都有頭罩扣住所以係唔會點甩
N95款撞到係會移位入氣既
但留意返N95款同豬咀都焗到仆街
所以最好都有個外科口罩平時用
狗衝時先去用N100, R100, P100

以上呢堆新填地街比較易搵
祝身體健康

有啲鬼佬話平平哋可以用保鮮紙+濕水毛巾
方便易買數量多
夠薑的話重可以一手執起掉返過對面

真心有用推
頂唔到催淚彈 幾多人都無用
頂得到 自己無事先幫到人

push

pish

我覺得R95好過n95

勞工手套 + 濕毛巾
包著執走佢 夠唔夠頂？

Push

推

濕嘅手套已經ok
利申 琴日試過

尋晚做過下research
根據外國示威者經驗用胃藥舂碎或者梳打粉溝水
沖洗受影響部位可以有效減輕痛楚

咁係咪啫係n95其實都ok? 我啱啱買咗一盒 如果唔啱我去換啲眼罩算

可行

因為胃藥有Magnesium hydroxide:aluminium hydrox
其實催淚彈係酸性 拎啲鹼可以中和 好有效
用水會沖淡仲都會擴散 有得中和係最好

屌佢老母警狗
一陣就買一大堆氣管舒張噴去比物資

手套一定要濕加多層
催淚彈入面有好多助燃劑，
佢係好撚熱

佢地嘅建議係每人整定一樽喺身 一中彈即刻可以用

豬咀唔洗加filter?

豬咀分兩part
mask同filter，兩樣都必須，唔係零作用

泳鏡仲封得實好多

如果係想幫手拖人走/處理催淚彈而唔係前面頂(少d機會食胡椒噴霧)，係咪n100係最經濟的做法？ 定係豬嘴+filter比較耐用抵屌？ 最怕n100平但好快玩完

豬咀+filter，又實淨又可以換
filter可以換，而且平好多
難保以後唔會用到

有無邊隻手套可以直接拎起催淚彈？

但好難買到 pure magnesium hydroxide 胃藥又得好少成份

發夢電單車手套可以

我諗高純度反而唔好
中和得太快會熱 啲鬼佬都係用胃藥

放入水桶都ok

有無chem人可以講解下差佬用的cs gas同 pepper spray要點冲走？
我上網睇就話cs gas要用1% NaHCo3 (aq) (CN先需要鹽水但已經被淘汰)
pepper spray就係NaHCO3+detergent(因爲係油性) +舒緩物(milk/honey之類，但應該唔實際，買得黎不如買多2包baking soda)
以上係google，但我chem差唔多比番曬dse阿sir，唔知原理係咪正確？

我係指活性碳個個filter洗唔洗用？除左p100之外

活性碳同P100都係filter
只可以裝一種

推，比多D人睇到

假如太焗千其唔好除口罩
一除即刻扯蝦

全眼罩能夠防橡膠子彈or布袋彈嗎

幫手推po
另外雖然巴打教左大家點樣保護自己
但係記住唔係個個都full gear
有gear嘅幫手整熄佢
方法好多
可以睇下下面個po

處理煙霧集中區

可以裝哂兩種

記得戴手套先好執
粒野好撚熱

唔洗換
眼罩好多 唔夠n95

如果要留守起同一個位嘅，可以參考下呢個做法

唔明點裝兩種，姐係點

直到宜家先發覺標題打錯字

高汁多圖po值得一推

頭先無野做搵過
結論係可以，只不過都只係達標咁解
3m個隻係過到ANSI Z87.1 (美國國家在職業及教育上對保護眼及面所採用的標準守則)
佢係防到，但又未到軍用級既MIL-DTL-43511D
不過youtube見人用槍近距離都冇一下打爆

對唔住因為我冇乜軍事常識但係順帶一問係咪只要買MIL-DTL-43511D

呢一隻係屬於軍用嘅 防彈眼罩就可以確保 冇事?

因為經過琴日去前線之後 好驚畀人爆頭

咁上面所提及嘅 豬嘴係咪防禦力好低我意思係對子彈係咪一下就打爆

我睇佢個SPEC VERIFICATION:
4.4.15 Chemical resistance. The visors shall be exposed to the following chemicals:
a. Insect repellent, controlled release (DEET)
b. JP4 aircraft turbine fuel
c. JP8 aircraft turbine fuel, kerosene type
d. Aircraft lube oil, turbine engine, synthetic base
e. Aircraft hydraulic fluid, fire-resistant, synthetic base
f. Degreasing solvent, type I (mineral spirits)
g. Cleaning compound, turbine engine gas path, 20 % solution
入面係冇包tear gas，所以應該睇對眼鏡設計
我估正常而言就冇問題，但最好問你入貨個店主

thz

豬咀冇防彈
3m 既Full Facepiece Respirators 就都有ANSI Z87.1

家用焗爐唔夠靈活，
去五金鋪，買對燒焊用嘅隔熱手套，隔熱效能高，又防割。

有個adapter, 可以裝完filter. 再裝P100

泳鏡會唔會簡單少少？

工業安全好重要，
搵附有保護面罩嘅工業安全帽，就可以保護面部同口罩。
淘寶大把賣

泳鏡有用但比人打中就仆街

我個日用3m都擋唔住

就算冇上面提到嘅mask，最低成本最基本防tear gas 嘅
mask 就係一個普通口罩戴實啲，外面加一條濕嘅毛巾/衫(祝君安好嗰種咁薄就對摺加厚去)，綁實啲，其實都夠頂嘅
去得中前排嘅都應該只少要有咁嘅裝，唔係就只會一係變傷兵/一係鳩跑到大後方

你用邊隻

3m眼罩

如果唔用豬咀
有眼罩都無用

可能有空隙，都冇計

法國黃背心運動的 8 堂課

有冇人知3M隻3200有冇用？

個個係口罩本體，仲要有filter

佢入面有跟一個filter
但唔知咩型號

佢有個number，可以check下

聽唔知邊個POST講泳鏡其實幾有用

3311K-55

防彈買bolle x800 或者 revision果啲

想搵啲防彈又可以放催淚彈 入眼嘅係咪好難

我諗revision果隻戴完，再戴3m果隻都得，唔算太厚

呢隻罐係防有機氣體用既
但因為佢係跟韓國standard 我搵唔到spec
擔心既最好睇下有冇得搵個fit到你個罐既N100濾棉，然後買個774濾棉蓋扣住佢

陰謀論：最好大家買定幾個，到時拎俾前線既人。

驚俾警察便裝清哂貨買唔倒。

唔該晒巴打

3M 全包面個隻要買咩 型號先啱？

冇乜所謂，買啱filter就得
個幾隻都又硬又貴又少貨

3m 要買6006定邊隻filter

全部粉紅色既，P100既都得
聽講有巴打推薦60929

大佬有無平均價參考

難搵到仆街

推 可以將受傷既人數減到最少

記得戴幾對手套先好執
紅邊手邊手套係最薄之後係黃邊最厚係綠邊
綠邊起碼要帶三對以上先好執
一係就燒焊手套or焗爐手套

行咗好多間都冇N100 得N95

漂白水得唔得
之以前化學堂學過係鹼性

所以6000系列既擋唔到tear gas?

推左先

你話用漂白水洗眼得唔得？

我睇過3m spec，佢6000系列每個唔同，例如單純6001, 6002, 6003, 6004, 6005, 6006都係只限某種氣體，對tear gas係冇用。

但6009s個filter approval rating係去到OV/P100，姐係都擋到。而單純6009可能又冇用

所以都係直接搵N/R/P100其中一種濾棉會比較安全。

發夢觀塘太子 都有五金

多謝巴打
但我已經買錯左了
唔緊要 再買！
anyway好文一推

另外就係3m有太多濾棉濾罐
而且佢地好撚多種standard
常見既有美國既NIOSH，大陸既GB2626-2006，韓國既KOSHA

中美版既都直接有寫明係乜，美國就N/R/P95(99/100)咁，大陸就多咗個K係前面變成KN95咁

韓國搵唔撚到唔知佢，好似分P1/P2咁上下

posh

6200加邊隻粉餅好

蘇打粉用清水稀釋成蘇打水，如接觸皮膚唔好太多，2%左右。

6009s / 60000系列(其實就6000加塊P100棉) / 粉紅色既2000系列
其實見到係鮮粉紅色既，又可以套落去既就得

一人用保溫袋或者野餐冰箱裝水，一人輕裝，兩人一組。
一有蛋，輕裝將蛋放入冰箱，熄左掟走。
一來慳水，二來移動性高
有冇得諗？

發夢潛水用既mask塊玻璃係強化玻璃

撞到都唔易碎

但當然冇人會係水面上戴啦

Pish

617如果要發夢上前列腺，麻煩入一入黎！

想知上面堆口罩係咪唔係間間五金都有得買

發夢好多都冇，要去油麻地

發夢亂尻up
純粹化學理論層面而言
用鹼性液體會有效過就咁用水洗好多倍
而市面上賣既梳打粉就係NaHCO3
所以就咁梳打粉，水 按 1比100既比例沖好梳打粉溶液 搵毛巾浸完抹身/就咁洗就得

梳打粉係室溫環境下，係水溶解度其實幾高
好似接近100g/L 所以理論上可以溝濃少少

盡量唔好用梳打水哩個字眼
梳打水通常都係講緊市面上果D碳酸水
好容易引起誤會
講番梳打粉溶液會好D
同埋梳打粉溶液濃極pH都唔會高過9
即係對人體皮膚幾乎唔會有傷害
所以其實濃都唔驚

岩岩買左 3m 3200，應該ok掛

N99口罩有冇用？

集結連登力量，尋找潘生潘太

又無人

上裝睇到又話唔ok既 仲未買 唔知四邊款好

*上網睇到話唔ok 仲未買 唔知邊款好

建議唔好買貴野/少人用嘅口罩
所有裝備上過場唔應該帶返屋企留下次用，特別係前線嘅人，以防識別身分。

3系列邊款濾罐濾棉好？

平平地用住先 好過無既 你用咩濾？

Push. 非常有用

lm

agger
自製gas mask一啲都唔難

活性碳$10美金有幾磅

唔識

3311k-55

我果款好似係得呢隻

唔係中心既冇問題

3200我見得n95濾棉，唔見有99棉
所以考慮7000系列優先
不過買咗咪頂住當先

我尋日都買左6006, 但下面個post話6006都ok
穩陣啲帶埋蘋果醋同毛巾！

點分係唔係99棉？

佢個spec有寫係KN95
咁就係大陸規格既N95濾棉

請問P100棉 夠唔夠做？
利申 斗木佬 隔離師傅食完煙係咁彈過嚟好臭

最好係佢
利申我都係用P100

我買左6003濾罐，係咪要加返p100綿先最好？

上個禮拜喺外國返嚟 有個讀DT嘅同學話發夢見到香港俾狗射催淚煙 塞咗個6200同兩個6051盒仔比我 請問頂唔頂到催淚彈 定係要落五金舖買其他cartridge

係，冇既就直接p100棉啦
佢軟身冇咁易撞爆

想問3744k是咪無用？

唔肯定，主要吸OV唔係塵
佢跟韓規唔清楚，我個人覺得唔得

pishh

要用濾盒/濾罐嘅口罩先得

用美樂事/嘉胃思康
（或其他合aluminium hydroxide嘅胃藥）
溝水可以舒緩被胡椒噴霧嘅痛楚

普通P100口罩都得，但要啱size

p100

都係300HKD唔洗咋

123

過幾日可以有用，pish

想問係咪直接入五金鋪 要豬咀+p100就得？

美軍Nomex防火隔熱手套, 又唔大舊, 上淘寶, ebay 大把

推
但唔好意思
我想問下淘寶果d好少講樓主講 既p100，n100濾棉
只有咩5N11CN ，6001CN，6502/2097類似既
想問下有無用？

淘寶link 如下
【3M 6502+2097防尘面具防毒防异味P100防电焊烟尘玻璃纤维有机蒸气】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥rZkzYU10MR0￥后到👉淘♂寳♀👈

麻煩晒咁多位，繼續推

6001就夠

仲勁啲

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

咁薄可以頂到幾多秒

揾隻mil spec 8188c 嘅,頂到400度華氏

野餐一定要知
有保護同無真係差好撚遠

3m 6500+6006濾咀夠唔夠頂？

和理非請進(到底21號應唔應該衝)

好詳細

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

再玩膠，我地就會輸，唔好再俾膠post分散我地嘅注意力，同我推晒下面啲post上熱門！

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

地形
圖解香港禮賓府旅遊路線

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

雙頭豬咀好定單頭好
單頭係咪要成個口罩塞入去?

雙咀既濾棉係通常跟美規
單咀通常跟中韓，加埋單咀唔係完美擋晒

要醫生紙才買到

用胃藥的話可用胃藥水稀釋

我唔使呀

不是，P100，即是粉紅圓片呢款是for 粉塵用,不要搞亂，不隔毒氣。也就是可以P100在外層，再加二級活性碳瀘罐。要厚裝，可防酸性毒霧那款。

純粹職安健知識分享。

我終於明講乜
我之前去睇其實唔多見6000系列用既外層P100棉。淨係見圓裝既單P100

唔敢衝但又想出一分力？請團結凝聚力量

新增發佈資訊平台
Instagram:
Telegram 聯絡:
Telegram 情報:

燒焊當然用皮手套。加長袖牛仔恤衫。
點解用皮手套？因為又保護到又平。不小心弄髒，洗又得，掉又不可惜。

職安健資訊分享。

圖中3m豬咀過濾器淨係防塵用，要另外買防毒過濾

頂到還頂到,傳熱點計...

皮偏少少硬，大隻，不貼肉的。我戴住執海膽也可。當然，可以買－對來當廚用手套。

反而想知人係咪食第二次就會慢慢適應？

在地盆工地等等開工，用全面罩當然安全Ｄ啦。我講正版計。但防酸性毒霧濾罐。不是用以防粉塵的，否則會塞。塞左就呼吸不到了。
甘有Ｄ人無用粉紅色圓片，有可能就會除面罩換濾罐了。

工地甘大，又沙又塵好污糟架。

職安健資訊。

咁係咪要6006濾罐加p100濾綿先係perfect ?

上次唔係有個post話台灣人教催淚彈最大嘅剋星係佢

推推推推推推

同埋濕毛巾真係好有用！

3311K-55係濾毒罐+棉二合一

濾毒罐係防organic vapour, FIT
棉無資料顯示係N95 or what

應該夠做有突

唔係酸性毒霧，係organic vapour

Source: NIOSH

不被分化，不被動搖
撤回暴動，撤回檢控
釋放全部612人士
堅持到底

依D野好似有得賣

此處有錯

濾毒罐
6001/6003/6005/6006
都for organic vapour
FIT for Tear gas (CS)

棉方面，如果無胡椒噴霧射到，N95 is fit

要加濾毒罐btw

濾毒罐
6001/6003/6005/6006
都for organic vapour
FIT for Tear gas (CS)

防「有機蒸氣」organic vapour 就ok

資料來源：NIOSH

一個係濾毒罐，一個係棉，2個都應該有！

單用棉只可以緩解，想保護呼吸系統請二合一

豬咀需要安裝 棉+罐
棉係 N95/P100 etc
罐係 6001/ 6003/ 6005/ 6006 etc

6006 is fit for tear gas (CS)

除左罐，仲要棉

可選N95/P95/R95 etc

想入手裝修用品

for前列腺：
6200豬嘴+p100濾棉
潛水鏡/ 泳鏡
頭盔
長遮
焗爐手套

中前/中後：
n100
潛水鏡/ 泳鏡/ 3M無窿眼罩
梳打粉水毛巾
水桶連蓋
水樽拮窿
焗爐手套

急救：
梳打粉水+噴壺（喊蛋）
Johnson shamooo水（椒）
生理鹽水（中眼）

後排：
請大量準備以上物資，以防前列腺有危險
巴打提供資料就新填地街最齊

粉紅字是否可行？
定係要買翻工業防熱手套？

有錯請糾正 希望歸納埋方便大家入行做裝修

tear gas入面既cs係fine particles，而唔係OV類，所以反而NRP100既filter先係有效而單純6000系列冇用。6000再加P100棉既60000就都有用

「Any air-purifying half-mask respirator with organic vapor cartridge(s) in combination with an N95, R95, or P95 filter.

The following filters may also be used: N99, R99, P99, N100, R100, P100. 」

Source: NIOSH

原來我睇漏，感謝補充

有無歸納邊隻型號既濾罐係有用？
而家好亂 想物資都唔知買邊隻好

P100 alone 係 for relief
Do not use for respiratory protection

Source: page 11

今晚出文

最好就用3003 3303 防酸氣體 不過上網搵唔到邊到有得買 可能要去五金鋪問下

香港好似冇罐連棉賣 連個轉接器都好似冇

NIOSH standard 唔係酸氣體 (acidic gas)
係有機蒸氣 (organic vapour)

推！！！！做足準備！！！！

犬都係用依隻

上面cover一層物質可唔可以
例如防水噴霧 甚至剃鬚膏？

戴眼鏡嘅巴打係眼罩上有咩建議，好容易起霧

請多多指教。

個濾罐全名叫 Organic Vapor / Acid Gas Cartridge. 所以我用佢來防酸性毒霧。加個 adapter ，再裝上P100。

如果只用白綿那款代替P100，不建議長期用。P100是正式防粉塵。

純粹分享職安建信息。

PS:有圖，請問如何post 相？

6002 /6003 /6006 加 P100 均可。

打golf 咁打返出去

［催淚彈］絕對唔係非致命

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

唔加會唔會好大影響？
發夢未必買得切

發夢搵唔到

一對6006頂唔頂到150粒彈

無塊棉係咪姐係一粒都頂唔到

我發夢見到都係得個6006 cartridge頂住先
綜合返3M網同埋其他document
要加502轉插+2097 p100棉

個轉插又邊到搵到
屌那媽 頂硬上

其實全部應該旺角有
再唔係就淘寶啲3M認證店

圍9 佢 槍左佢個豬咀

s10 唔犯法，但係個濾罐係戰略物資
拎入境係犯法

有用資訊幫手推

btw 港島間野坐地起價既
仆佢個街

催淚滅煙 實用手冊大全

如果其他model呢

原來面具都係犯法

參考1A004

btw, 有時間可以睇埋1A005

求救，我有冇買錯豬咀？係咪要另外再買濾棉，佢附送嗰個好似廢嘅

有冇巴打知道

推，各位小心

7052+502+6000系列防ov既再加2091

2091定2097比較實用？？

同埋2096？

呢款得唔得？
【3m防毒面具喷漆专用防尘口罩6200农药化工气体防工业粉尘防护面罩】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥uoy3YUFcbyz￥后到👉淘♂寳♀👈

麻煩請大家聯署&廣傳 記得check email 確實 謝謝

627 不見不散！

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

催淚彈，睇下自己是在上風位定下風位，下風位就要立即處理，但在上風就可睇情況。

我冇野講

再加推，621加油

唔理衝唔衝，七二一去金鐘

721再見！

推推

其實想問有罐同無罐既分別係邊？
我買左個都係3m 但係直接上綿

推！！！！

推！！

真有用post

買左3200既有咩濾芯岩用？

721

想問咁配5N11得唔得

想問6200+5N11防唔防到

唔得
一係60921/60926 +雙豬咀
一係6001+P100棉+轉插

仲有雙豬咀

淨p100有無用，我個盒爛左？

啱啱買左重松嘅TW01SC-WH, 連X/OV (有機氣體)濾罐,啱裝修用嗎

催淚彈 咁鳩熱
有d警犬 用黎 射人 好撚陰毒

3200配3311k(55夠做）